紐約時報：A Nobel Prize for Hong Kong’s Democrats

By BARI WEISS
AUGUST 17, 2017
Here’s a suggestion for the Nobel Peace Prize Committee, which opens its nominating season next month: Look to the three young men who earlier today became Hong Kong’s first prisoners of conscience.

In 2014, the courageous trio helped lead what become known as the Umbrella Movement — an enormous political protest defending Hong Kong’s freedoms from an increasingly aggressive Beijing. Like Andrei Sakharov, Vaclav Havel, Aung San Suu Kyi and so many dissidents that came before them, the men were hit with a bogus charge (“unlawful assembly”), were found guilty and served out their punishments last year.

But today, Hong Kong’s Department of Justice decided that those penalties were too lenient.

Joshua Wong, who burst onto the city’s political scene at 14 years old and is the public face of its democracy movement, was sentenced to six months. Nathan Law and Alex Chow were sentenced to seven and eight months, respectively. All three had budding political careers, but these new sentences bar them from running for public office for the next five years.

As Mr. Wong put it to a reporter from The New York Times before his sentencing: “The government wanted to stop us from running in elections and directly suppress our movement.” He added: “There’s no longer rule of law in Hong Kong. It’s rule by law.” Just so.

The implications of their imprisonment are monumental. Since Britain handed over jurisdiction of its former colony to China 20 years ago, the city has operated under the notion of “one country, two systems.” That increasingly appears to be an empty slogan. “The outcome isn’t just a travesty for these three peaceful pro-democracy activists or free speech — it’s also a painfully clear sign that Beijing’s political dictates are eating away at Hong Kong’s judiciary, an institution essential to the territory’s autonomy,” Sophie Richardson, the China director of Human Rights Watch, told me.

Derek Lam, Mr. Wong’s best friend and a key activist in the movement, put it even more bluntly in a call from Hong Kong: “The court of Hong Kong is a slave of the Chinese government.” He added: “The judge doesn’t acknowledge that democracy, freedom and human rights are the reasons Joshua is doing this. He just kept insisting that they were inciting violence.”

Mr. Lam, who aspires to become a pastor, could soon be accused of the same: Next month he faces sentencing for his role in a 2016 protest.

“I am heartbroken. All my friends went to jail today. I might join them next month,” he told me. “But we will never regret what we have done. What we are doing is correct. It is the truth. And we will persist.” That relentless spirit was echoed by Mr. Law, Mr. Chow and Mr. Wong today. As Mr. Wong, just 20 years old, put it on Twitter before he was jailed: “You can lock up our bodies, but not our minds! We want democracy in Hong Kong. And we will not give up.”

The battle these young people are waging is far bigger than their futures — or even than Hong Kong itself. They are among some of the most prominent leaders pushing an authoritarian China to honor its international and political commitments. Can a handful of Davids hold a Goliath to account? The imprimatur of a Nobel Prize would help.

贏到嘅話中華人文共和國係咪世上唯一囚禁過2個諾貝爾和平獎得主嘅國家？

勁過希特拉

Nobel Peace係支那：死亡之吻！！！！

盡快將香港問題提昇到國際層面

到時中共應該會封番發叔攞孔子和平獎

等埋發叔獎

咁堅

美斯又要簽名

呢個第一屆要封比鼠王芬

係先好講

咁佢地一定要寫定聲明，話一定唔會自殺

準備被生 cancer

Gphone 羅貫中 周永康 現在肯定嚇到瀨屎

oh my goodness

in gphone we trust

英文post, 無五毛狗入黎

等睇支那醫學世紀大發現：

終蟈香港3男同患末期子宮癌！！！

五毛狗無錢學英文

乖啦收皮啦五毛

如果香港嘅都整得死，咁即係話俾全世界知唔好再嚟做生意算

搜狗翻譯都幫唔到佢

...蝗恩：速被送返北京免費享用蟈寶氣功師兼御用大醫師醫末期Cancer...

molamola

保內就醫

# 自 動 推 post #

recognition

屌

英文post係少d
title用埋英文可能更少

咪推啦 又俾d五毛轉移焦點

呢個Post 如果係半年前出
連登仔態度應該差好遠

唔可以咁講
好多支持佢地嘅人冇出聲啫

根本反佢哋嘅喺成個反共陣營入面只係2登少數，出面現實撐佢哋嘅大把，唔係眾志吸金力同吸票都唔會咁強啦

你應該咁諗
就係有堆人大局為重暫時放低左私怨囉

係你on9啫

高登連登仔實嬲嬲豬啦

當年Gphone 上一次TIME 你班小氣鬼嬲左三年

高登連登仔日日搬龍門你仲未慣

紐約時報中文版全文

你講你老母西得5條毛呀？？

馬拉拉條垃圾上UN 鳩up個speexh都拎到
gphone遠比佢值得攞

我笑而不語

當年高登屌撚到陳巧文收皮
近幾年有三子同梁天琦游B
一出Post 蜂擁而出狂批鬥
係陳浩天好少少

份人工唔包睇英文啊

我係

連登高登仔同中國口交部有咩分別。我就好佩服呢幾位年輕人，由反國教到雨傘運動，佢地為香港付出左好多。

如果時事 post 改晒英文出就好

改左英文就無人應架啦
你估好多人識咩

人地又真係打住和平集會旗號出黎叫學生市民集會，唔見得佢地邊忽唔值得被提名拎Nobel Price

唔小心Search左三子啲Post
啲負皮多到 一Click入去極大部份連登仔奮力怒屌

一過左雨革，無武裝起義同發動港獨，即時做過街老鼠

Anyone still takes the nobel peace prize seriously? Obama got one and he didn't deserve it.

What did these rebels really achieve besides pissing off the majority of the HK population

敵人恐懼，就是代表我們做對了方向！！！

on99
馬拉拉連差d命都冇埋
gphone點比，係壁屋食雞翼定做飛機？

五毛入晒黎準備claim錢

短短一日，已經由opposition提升至rebels

高級5毛
出一個post有無$5?

咁係世界標準，香港示威真係好和平，係班香港人變態姐

對比起魚蛋，係人地鬼佬眼中真係濕濕碎

50 cents

達賴咪生勾勾

Google上唔到，都查下Wiki先出黎乞$0.5啦唔撚該！！！

推